消防紀錄兩改 重傷者6變3

消防紀錄兩改
重傷者6變3

車務控制中心指示觀塘綫3號月台往調景嶺方向的列車車長「清車」，乘客離開車廂，車廂有煙冒出。港鐵提供圖片

【本報訊】8.31警方在港鐵太子站無差別毆打市民，更封鎖月台驅趕現場記者，傷者延誤送院兩個半小時，引發外界揣測有人被打死。消防處堅稱最終只有七名傷者送院，但《蘋果》取得消防處內部文件顯示，當晚曾有兩名在場人員紀錄，太子站受傷人數至少有九人。事隔10日，港鐵選擇性公開26張車站閉路電視截圖，欲佐證官方傷者人數，但截圖惟獨欠缺記者被驅離月台後、傷者送院前，月台閉路電視的關鍵畫面。

記者：梁銘恩 林俊謙

本報取得一份消防處通訊系統的調派系統電腦紀錄，顯示一名見習救護主任9月1日凌晨0時01分，在太子站月台發現有九名傷者，傷勢包括頭部受傷、呼吸急促和腿部扭傷。14分鐘後，即凌晨0時15分，他更發現傷者達10名，包括六個嚴重、兩人普通及兩人輕傷。

相關新聞：學者指為政權維穩「港警執法與大陸無異」

太子站啟動緊急疏散程序，防暴警於C2出入口進入站內。

防暴警抵達3、4號月台及登上兩列列車採取拘捕行動。

4號月台荃灣綫往中環方向列車駛離太子站往油麻地站。

3號月台觀塘綫往調景嶺方向的列車駛離太子站往石硤尾站。

有消防處救護員於E出入口進入太子站。

救護員將一名受驚乘客由E出入口帶離太子站。

未披露傷者等候送院截圖

一名消防局局長五分鐘後、即0時20分到達太子月台，亦發現該月台有九名傷者，包括兩個頭部受傷和一個呼吸急促。但至凌晨1時01分，該份電腦紀錄卻顯示現場受傷人數只有七人，包括三個嚴重、兩人普通和兩人輕傷，當中傷勢嚴重人士更由六人突減至三人。

警務處、消防處、醫院管理局及港鐵昨舉行聯合記者會，再度澄清當日並無死亡個案。消防處高級助理救護總長羅信堂指，當晚所有傷者清醒、無人昏迷；被問到受傷人數為何一改再改，羅辯稱不排除前線人員初期點算有誤，因傷者分散月台不同位置，加上服飾相似、位置不時改變，對點算有一定難度。他又指為安全起見，救援人員初時傾向高估傷勢嚴重性，堅稱紀錄有變並非罕見。

相關新聞：憂令公眾仇警前線直言「唔想攞」

另一批消防員於E出入口進入太子站。

救護員在港鐵職員及消防員協助下於E出入口陸續進入太子站。

運送傷者的特別列車由太子站開往荔枝角站。

港鐵昨公開26幅閉路電視截圖，顯示救護員由太子站送走七名傷者往荔枝角站的過程。根據港鐵紀錄，防暴警察10時56分抵達太子站月台執法，由4號月台（荃灣綫往中環方向）前住油麻地、載有三名傷者的列車11時04分已駛離。16分鐘後，救護員進入車站點算傷者人數，直至翌日凌晨零時54分，港鐵才安排特別列車載走七名傷者往荔枝角站送院。惟港鐵卻未有披露傷者在等候送院的兩小時內，任何涉及3、4號月台的閉路電視截圖，只交代了救護員進出車站情況，未有任何圖片佐證站內傷者總數。

至少三天眼全程記錄經過

港鐵車務營運總監黃琨暐表示，太子站內有三部閉路電視被損毀或塗污，其中兩部設於車站4號月台，最後錄影時間分別為當晚約10時52分和10時53分，錄影片段並不齊全。但根據傳媒報道，太子站4號月台至少有五部閉路電視，扣除兩部遭損毀，至少有三部全程記錄事發經過。為何堅拒公開完整閉路電視片段？黃稱做法涉及個人私隱問題，需謹慎處理。獨立股評人David Webb駁斥港鐵，2000年上訴庭已裁定，照片發佈者發表一些他不知道其身份人士的照片並不牴觸《個人資料（私隱）條例》。他說：「公開影片符合公眾利益，港鐵與警方不應以私隱作擋箭牌。」

立法會議員毛孟靜表示，港鐵提供的截圖無助釋除公眾疑慮，質疑每幅截圖相隔數分鐘，只鋪陳出經官方經詮釋的畫面。毛批評其做法斷章取義、無私顯見私，完全避開披露警員在月台行為，為求公道，促港鐵公開完整閉路電視片段。立法會保安事務委員會副主席、民主黨涂謹申認為，港鐵必須全面公開太子站閉路電視的片段，才能釋除社會疑慮。

上一則
上一則
少女攜小袋 頭盔疑插贓

下一則
下一則
被捕者：截圖避重就輕

學者指為政權維穩「港警執法與大陸無異」
憂令公眾仇警前線直言「唔想攞」
警設篤灰熱線威嚇示威者
爆眼少女申覆核取警手令
棍毆面壁市民 警「人會郁嘅」
《紐時》訪警嫂「孩子長大就離婚」
少女攜小袋 頭盔疑插贓
被捕者：截圖避重就輕
警稱禁採訪因憂記者安危
B1靈堂聚滿市民「有片先有真相」
8:31pm默哀 高唱香港之歌
摧花男女打記者阻拍攝
共和黨撐港人 建議制裁葉劉
馬格尼茨基法案針對全球
大專外交團訪英 促立法懲港官
何東孫列席 聞港慘況沉思
的哥義載英記者 感謝為港發聲
林鄭清算青年懶理李嘉誠
跟羅范割席：勿亂信網絡謠言
突現身酒會 與金融人唱紅歌
撤回修例「止血」特首民望微升
「榮光歸香港」響徹大球場
大埔兩公里人鏈勇退露鳥漢
香港之路中秋版 賞月帶標語花燈
撐浸大罷課 施安娜無悔發聲
醫療界實名聯署轟警暴猖獗
陳日君赴葡演講 中共阻撓
憂六四重演 冀林鄭認錯
旅聯會疑號召導遊拆連儂牆
民主黨百人出戰主攻九西
建制阻黃大仙區會查警暴
《中國日報》貼911圖亂指港恐襲
前年測試追蹤路人智慧燈柱鬼祟上馬
譚文豪被誤傳撐撥款
「未來冇希望」增年輕人自殺風險
咬斷警長手指案 青年加控擾秩序
涉鎅傷護人鏈教師 男子被拒保釋
添購萬支任取用休班警陀棍 濫暴恐惡化

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

三個死左 所以變左三個重傷

全部政府部門+有關機構都係垃圾
所有制度都要改革
不改革就等清算

係咪死左都要追究,未死咩事冇通知家屬,朋咩打到人就死